# Особенности и концепции

## Что это?

KeyCloak - это решение для единой авторизации веб-приложений и Restful Web Services.
KeyCloak - это отдельный сервер, которым вы управляете в своей сети. Приложения должны быть настроены на то, чтобы авторизация/аутентификация проводились этим сервером. KeyCloak использует открытые стандарты протокола, такие как OpenID Connect или SAML 2.0 для обеспечения ваших приложений. Приложения браузера перенаправляют браузер пользователя из приложения на сервер аутентификации KeyCloak, где они вводят свои учетные данные. Это перенаправление важно, потому что пользователи полностью изолированы от приложений, а приложения никогда не видят учетные данные пользователя. Вместо этого приложения получают токены, которые криптографически подписаны. Эти токены могут иметь информацию о личности, такую ​​как имя пользователя, адрес, электронная почта, другие данные профиля, данные о различных правах. Эти токены также могут быть использованы для обеспечения безопасных вызовов REST-based сервисов.
KeyCloak предоставляет настраиваемые пользовательские интерфейсы для входа в систему, регистрации, администрирования и управления учетными записями. Вы также можете использовать KeyCloak в качестве платформы интеграции, чтобы подключить ее к существующим серверам LDAP и Active Directory, делегировать аутентификацию сторонним сервисам как Facebook и Google.

## Функции

- Единый вход и единственный выход (Single Sign-On and Single Sign-Out) для браузерных приложений.

- Поддержка OpenID Connect.

- Поддержка OAuth 2.0.

- Поддержка SAML.

- Identity Brokering - аутентификация с внешними поставщиками Identity Connect или SAML.

- Социальный вход - включите вход в систему с Google, Github, Facebook, Twitter и другими социальными сетями.

- Федерация пользователей - синхронизировать пользователи с серверов LDAP и Active Directory.

- Kerberos Bridge - автоматически аутентифицирует пользователей, которые вошли в систему на сервере Kerberos.

- Консоль администратора для центрального управления пользователями, ролей, сопоставлений ролей, клиентов и конфигурации.

- Консоль учетной записи, которая позволяет пользователям централизованно управлять своей учетной записью.

- Поддержка темы - настраивайте все страницы, обращенные к пользователям для интеграции с вашими приложениями и брендингом.

- Двухфакторная аутентификация - поддержка TOTP/HOTP через Google Authenticator или FreeOTP.

- Входные потоки - необязательное саморегистрация пользователя, восстановить пароль, проверить электронную почту, требовать обновления пароля и т. Д.

- Управление сеансом - сами администраторы и пользователи могут просматривать и управлять пользователями.

- Mappers - MAP -атрибуты пользователя, роли и т. Д. Как вы хотите в токенах и заявлениях.

- Нельзя перед политиками отзывы в соответствии с царством, приложением и пользователем.

- Поддержка CORS - Клиентские адаптеры имеют встроенную поддержку CORS.

- Интерфейсы поставщика услуг (SPI) - ряд SPI, чтобы обеспечить настройку различных аспектов сервера. Потоки аутентификации, поставщики федерации пользователей, картины протоколов и многое другое.

- Поддерживает любую платформу/язык, у которой есть открытая библиотека OpenID Connect Relying Party или SAML 2.0 Service Provider.

## Основные понятия и термины

- __Пользователи (users)__
>Пользователи - это сущности, которые могут войти в вашу систему. У них могут быть атрибуты, такие как: электронная почта, имя пользователя, адрес, номер телефона и день рождения. Им может быть назначено членство в группе, и присваиваются конкретные роли.

- __ (authentication)__

- __ (authorization)__

- __ (credentials)__

- __ (roles)__

- __ (user role mapping)__

- __ (composite roles)__

- __ (groups)__

- __ (realms)__

- __ (clients)__

- __ (client adapters)__

- __ (consent)__

- __ (client scopes)__

- __ (client role)__

- __ (identity token)__

- __ (access token)__

- __ (assertion)__

- __ (service account)__

- __ (direct grant)__

- __ (protocol mappers)__

- __ (session)__

- __ (user federation provider)__

- __ (identity provider)__

- __ (identity provider federation)__

- __ (identity provider mappers)__

- __ (required actions)__

- __ (authentication flows)__

- __ (events)__

- __ (themes)__


